加國出生兒子申特區護照被拒 律師司法覆核敗訴兼付訟費

擁有加拿大籍的律師夫婦2003年為避沙士疫情到加拿大短暫生活，長子同年在加國出生後舉家回港，他們先後獲香港永久居民身份，但長子申請特區護照卻遭入境處拒絕，任職律師的父親勞亨順為此代子申請司法覆核，法庭今下判詞判其敗訴，指其子雖有中國血統及為香港居民，惟他並非在中國或香港出生，父母也非中國國籍，故並不符《中國國籍法》的要求，不算香港中國同胞。

勞亨順曾以人大常委就《中國國籍法》內容釋法，認為自己是中國同胞故為中國公民，但法庭認為申請人誤解當中意義，並指有關解釋是因應香港97回歸的歷史背景，為持有英國屬土公民護照（BDTC）或英國國民（海外）護照（BNO）的人士說明處理的方法，並非就中國香港同胞作定義。
法官又同意入境處的說法，指申請人只要歸化中國，便可獲得特區護照，但這並非法庭需要決定的事項。法庭最後判勞敗訴，兼要付入境處85%訟費。

傻仔你賣書咪直刻香港變中籍囉付送埋洗頭艇添.

咩叫中國血統？！

大中華膠真係冇用

雙重國籍只會越黎越唔抵玩
稅務資料交換呀